**iPod
nano**是由[蘋果公司設計發售的](../Page/蘋果公司.md "wikilink")[可攜式媒體播放器](../Page/可攜式媒體播放器.md "wikilink")。這是蘋果[iPod家族內的中](../Page/iPod.md "wikilink")-{zh-hans:级;zh-hant:階;}-產品。第一代的iPod
nano是在2005年上市\[1\]。iPod nano和[iPod
shuffle一樣使用](../Page/iPod_shuffle.md "wikilink")[快閃記憶體](../Page/快閃記憶體.md "wikilink")，但增加一個寬型的小螢幕和[iPod
classic上的](../Page/iPod_classic.md "wikilink")「click
wheel」按鍵轉輪，直到第六代才取消滚轮而改为多触控屏幕。自從首次登場以來，iPod
nano至今已改款七次。在發售後不久，iPod nano就成為有史以來最暢銷的MP3播放器，超越前一代的商品[iPod
mini](../Page/iPod_mini.md "wikilink")。

2017年7月27日起，蘋果公司終止販售iPod Nano和[iPod
Shuffle](../Page/iPod_Shuffle.md "wikilink")，但仍持續販售[iPod
Touch](../Page/iPod_Touch.md "wikilink")。\[2\]

## 特色

與[iPod
classic使用的](../Page/iPod_classic.md "wikilink")[硬碟不同](../Page/硬碟.md "wikilink")，Nano使用[快閃記憶體作為儲存裝置](../Page/快閃記憶體.md "wikilink")。這代表機器內沒有移動元件，讓Nano在突然震動時不會跳針或暫停播放音樂。

iPod nano需要搭配[Mac OS X或](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")[Microsoft
Windows上的](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")[iTunes軟體使用](../Page/iTunes.md "wikilink")（在其他平台上有第三方開發者推出的軟體，但蘋果公司並不提供官方支援）。iPod
nano使用從第三代iPod以來共通的[dock連接器](../Page/dock連接器.md "wikilink")（第七代iPod
Nano使用的是與iPhone
5相同的[Lightning接頭](../Page/Lightning接頭.md "wikilink")）（dock
connector，iPod
shuffle不適用）。也可透過蘋果公司的[FireWire](../Page/FireWire.md "wikilink")
iPod連接線進行充電，但並不支援透過FireWire同步檔案。iPod
nano包含[碼表和多時區時鐘功能](../Page/碼表.md "wikilink")。同時也有[密碼鎖可利用click](../Page/密碼鎖.md "wikilink")
wheel鎖住iPod，可確保其中的行事曆和連絡人的資料安全，也可防止變更最大音量限制。

如同之前的iPod機型，第一代和第二代的iPod nano包含一些內建的遊戲軟體：「打磚塊」（Brick）、「音樂猜謎」（Music
Quiz）、「降落傘」（Parachute）和「接龍」（Solitaire）。第三代的iPod
nano也包含了內建遊戲，同時也可在[iTunes
Store購買遊戲安裝於iPod](../Page/iTunes_Store.md "wikilink")
nano中。三種內建的遊戲是「打磚塊」、「接龍」和「音樂猜謎」的改版作品，「打磚塊」改名為「Vortex」，遊戲舞台變為環狀；「接龍」改名為「Klondike」，內容有些許的改變；「音樂猜謎」則另外加入了電視電影的小知識題目，並更改了遊戲界面。

與前代機種iPod mini不同的是，iPod
nano的電池是固定在[印刷電路板上](../Page/印刷電路板.md "wikilink")，因此一般使用者很難直接更換\[3\]。快閃記憶體晶片使用[表面實装方式安裝](../Page/表面實装.md "wikilink")，因此無法自行升級iPod
nano的記憶體容量。

另外與之前的iPod機種不同的是，iPod nano無法經由FireWire同步檔案，且沒有線控連接孔，因此許多第三方廠商的配件無法在iPod
nano上使用。第一代的iPod
nano不支援[錄音功能](../Page/錄音.md "wikilink")；第二代和第三代的機種需要第三方廠商的配件才可錄音\[4\]。此外也無法使用蘋果官方或其他廠商推出的Camera
Connector（照片傳輸裝置）\[5\]。

## 支持格式

  - [AAC](../Page/Advanced_Audio_Coding.md "wikilink") (16 to 320 kbps)
  - 受保護 AAC (來自[iTunes Store](../Page/iTunes_Store.md "wikilink"))
  - [MP3](../Page/MP3.md "wikilink") (16 to 320 Kib/s, including
    [variable bitrate](../Page/variable_bitrate.md "wikilink") files)
  - [Audible](../Page/Audible.com.md "wikilink") (formats 2, 3 and 4)
  - [Apple Lossless](../Page/Apple_Lossless.md "wikilink")
  - [AIFF](../Page/AIFF.md "wikilink")
  - [WAV](../Page/WAV.md "wikilink")
  - [MP4](../Page/MP4.md "wikilink")

## 歷代機種

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>世代</p></th>
<th><p>圖片</p></th>
<th><p>容量</p></th>
<th><p>顏色</p></th>
<th><p>連結界面</p></th>
<th><p>發售日期</p></th>
<th><p>作業系統<br />
最低需求</p></th>
<th><p>螢幕</p></th>
<th><p>電池壽命<br />
<small>（小時）</small></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:1G_Nano_iPod.svg" title="fig:1G_Nano_iPod.svg">1G_Nano_iPod.svg</a></p></td>
<td><p>1 GB</p></td>
<td><p>黑<br />
白</p></td>
<td><p>USB<small>（FireWire僅能用於充電）</small></p></td>
<td><p>2006年2月7日</p></td>
<td><p><small>Mac：<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.3.md" title="wikilink">10.3</a><br />
Windows：<a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">2000</a></small></p></td>
<td><p><small>176 x 132 像素<br />
0.168mm 點距</small></p></td>
<td><p>音樂：14<br />
幻燈片：4</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2 GB</p></td>
<td><p>2005年9月7日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4 GB</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>取代<a href="../Page/iPod_mini.md" title="wikilink">iPod mini</a>。配有可瀏覽照片的彩色螢幕，1GB的版本隨後推出。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ipod_nano.JPG" title="fig:ipod_nano.JPG">ipod_nano.JPG</a></p></td>
<td><p>2 GB</p></td>
<td><p>銀</p></td>
<td><p>USB<small>（FireWire僅能用於充電）</small></p></td>
<td><p>2006年9月12日</p></td>
<td><p><small>Mac:：<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.3.md" title="wikilink">10.3</a><br />
Windows：<a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">2000</a></small></p></td>
<td><p><small>176 x 132 像素<br />
0.168mm 點距</small></p></td>
<td><p>音樂：24<br />
幻燈片：5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4 GB</p></td>
<td><p>銀<br />
藍<br />
綠<br />
粉紅<br />
<a href="../Page/Product_Red.md" title="wikilink">紅</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8 GB</p></td>
<td><p>黑<br />
<a href="../Page/Product_Red.md" title="wikilink">紅</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>鋁製外殼、頂端和底部使用塑膠包覆，有六種色彩選擇。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:iPod_nano_3g_black.jpg" title="fig:iPod_nano_3g_black.jpg">iPod_nano_3g_black.jpg</a></p></td>
<td><p>4 GB</p></td>
<td><p>銀</p></td>
<td><p>USB<small>（FireWire僅能用於充電）</small></p></td>
<td><p>2007年9月5日</p></td>
<td><p><small>Mac：<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.4.md" title="wikilink">10.4</a><br />
Windows：<a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">2000</a>、<a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">XP</a>、<a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Vista</a></small></p></td>
<td><p><small>320 x 240 像素<br />
204 ppi</small></p></td>
<td><p>音樂：24<br />
影片：5</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8 GB</p></td>
<td><p>銀<br />
藍<br />
綠<br />
粉紅<br />
黑<br />
<a href="../Page/Product_Red.md" title="wikilink">紅</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>模仿iPod Classic的機身，2" <a href="../Page/QVGA.md" title="wikilink">QVGA螢幕</a>、更明亮的顯示器、新增多種顏色、更新使用者界面、能播放影片。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IPod_Nano_4G_black_crop.jpg" title="fig:IPod_Nano_4G_black_crop.jpg">IPod_Nano_4G_black_crop.jpg</a></p></td>
<td><p>8 GB<br />
16 GB</p></td>
<td><p>銀<br />
黑<br />
紫<br />
藍<br />
綠<br />
黃<br />
橘<br />
<a href="../Page/Product_Red.md" title="wikilink">紅</a><br />
粉紅</p></td>
<td><p>USB</p></td>
<td><p>2008年9月9日</p></td>
<td><p><small>Mac：<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.4.md" title="wikilink">10.4.11</a><br />
Windows：<a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">XP</a>、<a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Vista</a></small></p></td>
<td><p><small>240 x 320 像素<br />
204 ppi</small></p></td>
<td><p>音樂：24<br />
影片：4</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>外型變長、使用曲面鋁製和玻璃外殼、更新使用者界面、推出新的顏色、更大的儲存容量、配備<a href="../Page/加速規.md" title="wikilink">-{zh-hans:加速传感器; zh-hant:加速規;}-</a>、增加了Genius功能，但播映影片的電池壽命反而比前一代弱。别称“霓”。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IPod-Nano-5G-front.png" title="fig:IPod-Nano-5G-front.png">IPod-Nano-5G-front.png</a></p></td>
<td><p>8 GB<br />
16 GB</p></td>
<td><p>銀<br />
黑<br />
紫<br />
藍<br />
綠<br />
黃<br />
橘<br />
<a href="../Page/Product_Red.md" title="wikilink">紅</a><br />
粉紅</p></td>
<td><p>USB</p></td>
<td><p>2009年9月9日</p></td>
<td><p><small>Mac：<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.4.md" title="wikilink">10.4.11</a><br />
Windows：<a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">XP</a>、<a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Vista</a></small></p></td>
<td><p><small>240 x 376 像素<br />
204 ppi</small></p></td>
<td><p>音樂：24<br />
影片：5</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>螢幕加大成2.2吋240x376，16:9彩色TFT螢幕、增加30萬像素<a href="../Page/摄像头.md" title="wikilink">-{zh-hant:攝影機; zh-hans:摄像头;}-</a>、<a href="../Page/调频广播.md" title="wikilink">FM功能</a>、Genius Mixes、<a href="../Page/錄音.md" title="wikilink">錄音</a>、<a href="../Page/VoiceOver工具程式.md" title="wikilink">VoiceOver</a>、而且不需<a href="../Page/Nike+iPod.md" title="wikilink">Nike+跑鞋即可計步</a>。中文字體改用<a href="../Page/黑體-繁.md" title="wikilink">黑體-繁</a>/<a href="../Page/黑體-簡.md" title="wikilink">黑體-簡</a>。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:6G_IPod_Nano.svg" title="fig:6G_IPod_Nano.svg">6G_IPod_Nano.svg</a></p></td>
<td><p>8 GB<br />
16 GB</p></td>
<td><p>銀<br />
藍<br />
綠<br />
橙<br />
黑<br />
<a href="../Page/Product_Red.md" title="wikilink">紅</a><br />
粉紅</p></td>
<td><p>USB</p></td>
<td><p>2010年9月2日</p></td>
<td><p><small>Mac：<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.5.md" title="wikilink">10.5.8</a><br />
Windows：<a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">XP</a>、<a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Vista</a>、<a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">7</a></small></p></td>
<td><p><small>240 x 240 像素<br />
220 ppi</small></p></td>
<td><p>音樂：24</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/多點觸控.md" title="wikilink">多點觸控式</a><a href="../Page/显示器.md" title="wikilink">螢幕</a>，以取代<a href="../Page/click-wheel.md" title="wikilink">click-wheel</a>。取消、錄音及影片播放功能。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:7th_Generation_iPod_Nano.svg" title="fig:7th_Generation_iPod_Nano.svg">7th_Generation_iPod_Nano.svg</a></p></td>
<td><p>16 GB</p></td>
<td><p>板岩<br />
銀<br />
紫<br />
粉紅<br />
黃<br />
綠<br />
藍<br />
<a href="../Page/Product_Red.md" title="wikilink">紅</a></p></td>
<td><p>Lightning</p></td>
<td><p>2012年10月</p></td>
<td><p><small>Mac：<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.6.md" title="wikilink">10.6.8或更新的版本</a><br />
Windows：<a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Vista</a>、<a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">7</a></small></p></td>
<td><p><small>240 x 432 像素<br />
202 ppi</small></p></td>
<td><p>音樂：30<br />
影片：3.5[6]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>恢復到高大的外形尺寸，改為更大的2.5寸<a href="../Page/多點觸控.md" title="wikilink">多點觸控式</a><a href="../Page/显示器.md" title="wikilink">螢幕</a>。以及恢復影片播放功能，並添加<a href="../Page/藍牙.md" title="wikilink">藍牙</a>。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 資料來源

## 外部链接

  - 官方网站
      -

      -

      -

      -

      -

      -

      -

[n](../Category/IPod.md "wikilink")
[Category:2005年面世的產品](../Category/2005年面世的產品.md "wikilink")

1.
2.  [蘋果正式下架
    shuffle與nano走入歷史](http://m.cna.com.tw/news/ahel/201707280129.aspx)
3.  [iPod battery drive display replacement
    instructions](http://www.everymac.com/systems/apple/consumer_electronics/ipod_faq/ipod-battery-drive-display-replacement-instructions.html)

4.
5.  Jeremy Horwitz（2005年9月7日）["Super First Look: Apple Computer iPod
    Nano"](http://www.ilounge.com/index.php/articles/comments/super-first-look-apple-computer-ipod-Nano/)（*iLounge*）
6.